% introduction
% Vorstellung UN, Arbeitsgruppe

% \begin{itemize}
% \item TODO: OpenDriversLog Fahrtenbuch
% \item TODO: HW + SW, ich mach teile der SW
% \item TODO: Gründungsprojekt, alles von null, alles neu
% \item TODO: auf BackupHDD nach \emph{webseite projekt} und \emph{presi projekt} schauen, Grafiken
% \end{itemize}

Das Vorhaben \ac{ODL} war ein Projekt zur Ausgründung eines Unternehmens aus der \ac{TUBAF}.
Die Projektidee zur Entwicklung eines modernen elektronischen Fahrtenbuchs entstand während der Lehrveranstaltung Gründungsmanagement am Freiberger Standort des Gründernetzwerks \emph{Saxeed} im Sommersemester 2013.
Nach intensiver Vorbereitungszeit wurde das Projekt im Zeitraum Dezember 2014 bis November 2015 durch das \emph{EXIST Gründerstipendium} vom \ac{BMWI} und \ac{ESF} gefördert.
Im Anschluss erhielt das Projekt eine zwölf-monatige Förderung des Landes Sachsen im Rahmen des \emph{Seed Stipendiums} der säschsischen Aufbaubank.
Während der Förderlaufzeiten erhielt das Projektteam fachliche Unterstützung der Fakultät 1: Mathematik und Informatik der TU Bergakademie Freiberg, besonders durch den Mentor Prof. Dr. Bernhard Jung.
Außerdem operierte das Gründerteam in strategischen und unternehmerischen Belangen mit den Gründerbetreuern von Saxeed zusammen.

%website opendriverslog.de inzwischen offline
%https://de-de.facebook.com/opendriverslog/

Im folgenden Bericht wird näher auf meine Rolle und Aufgaben und Tätigkeiten, vor Allem im Bereich Tools und Operations eingegangen.
